更簿顏色筆引發濾水廠命案

【本報訊】前晚在沙田濾水廠發生的保安員砍殺同事案件，兇案起因原來是為簽更簿的顏色筆問題引起，有人疑一時控制不了情緒釀出命案。被捕58歲姓章疑兇昨午被探員押返現場重組案情，59歲死者吳崇禧的家人往殮房認屍後，帶同道士到現場進行路祭。

■疑兇被探員押返現場重組案情。司徒韋桐攝

為亂放工具瑣事多次爭吵

消息稱，章姓疑兇並無精神病紀錄，但有時行為異常，而他與到濾水廠替工5天任保安員的死者吳崇禧，雖同屬水務署一間外判保安公司，但兩人之前並不認識，惟吳上班僅數天，兩人已為瑣事包括亂放工具多次爭吵，沒料前晚為更簿顏色筆問題爭執後，疑兇涉以斬樹刀砍吳後頸，吳頭顱幾被斬甩斃命。

昨晨9時，死者妻子在女兒、女婿及數名親友的陪同下到富山殮房認屍，下午1時帶同道士到現場路祭，道士在警衞室外做招魂儀式，逗留個多小時離去。

至昨下午4時許，疑兇腰纏鐵鏈及雙手被扣手鐐被探員押返現場重組案情，探員並帶同一個人形公仔在警衞室內，重組當晚案發經過，其後又押他出警衞室，問他是否在閘口附近報警。

■記者梁瑞帆、司徒韋桐

啲老屎忽特別外規矩

劈撚死你！

痴撚線

從此天下太平，
不過有新鬼故

其他看更以後當夜更實好驚

痴線 擺明有精神病
坐一世監唔好放出黎啦

啲躁狂阿伯癲起上嚟真係好恐怖

有精神病都做到保安

癲到咁

垃圾廢老
死人冧樓既野就得過且過
雞毛蒜皮既事就緊張到咁

唔知點解真係好執著d小事

如果本身個性執著都算 但遇見大事就隻眼開隻眼閉
e.g. 港鐵工桯出事就話「起左咁多年都係咁架啦」、「邊有咁容易出事」

只係一件唔肯接受生活有改變既廢物

唔睇醫生唔會有精神病

廢老真係好小家種，我都遇過，我關lift門睇唔到佢最後標入黎，度門碰到下佢，出咗lift不停嚮後面鬧

ERB有課程專門培訓精神病人做保安

「個社會大，我地控制唔到理唔到咁多啦」

呢啲廢老講得少咩

咁小事就斬人

嗚～我下次唔會亂填更表啦